---
aid: 9025
zid: 678363
title: "对付东南亚的蚊子还可以种植除虫菊提取菊脂做成驱蚊片"
author: 气持样
date: 2016-12-12 11:12:05+07:00
lastmod: 2016-12-13 12:18:00+07:00
---

气持样 于 2016-12-12 11:12:05 发表了：

天然菊脂就是驱蚊的，现在这玩意还在欧洲，可以引种

---

气持样 于 2016-12-12 11:13:28 发表了：

再加上使用蚊帐，处理污水等手段，我认为开发东南亚即使没有奎宁问题也不太大

---

cc5233 于 2016-12-12 11:25:40 发表了：

没奎宁是不可能的。。。就像你现在你也不能保证不被蚊子咬啊。。

---

zhuohuoz 于 2016-12-12 11:42:48 发表了：

真有效吗？感觉蚊香杀虫剂什么的效果都不怎么样。

---

华夏贵胄王保保 于 2016-12-12 12:29:44 发表了：

DDT 才是正经

---

kkjjmmkjm 于 2016-12-12 12:33:03 发表了：

_本帖最后由 kkjjmmkjm 于 2016-12-12 13:22 编辑_

讨论这个，不如梳理一下 DDT 吧。

> 1969 年，在反 DDT 的思潮中，美国撤回了对斯里兰卡的 DDT 防蚊项目的援助，仅仅过了一年斯里兰卡的疟疾患者增加到了 50 万，而 1968 年斯里兰卡全年疟疾的感染人数只有 17 名。

> 世界卫生组织于 2002 年宣布，重新启用 DDT 用于控制蚊子的繁殖以及预防疟疾，登革热，黄热病等在世界范围的卷土重来

http://bbs.northernbbs.cn/thread-678382-1-1.html

---

气持样 于 2016-12-12 12:49:42 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-12-12 12:33
>
> 讨论这个，不如梳理一下 DDT 吧。

这个是天然的啊，也好提取，溶于乙醇

---

kkjjmmkjm 于 2016-12-12 13:33:40 发表了：

> 除虫菊不仅可以除灭蚊虫，而且可杀灭农作物和林木、果树的害虫。它和烟草、毒鱼藤合称为“三大植物性农药”。在夏秋之间，把即将开放的除虫菊花朵采摘下来，阴干后磨粉，过 120-150 目的筛子。每斤除虫菊粉加 200-300 倍的水，并酌加肥皂做成悬浮液，搅匀后喷洒，可以防治农业上的多种害虫。即使把除虫菊草整个浸泡在 20 倍的水中，也有良好的防治效果。如果把 50%的除虫菊粉，48%的榆树皮粉，1%的萘酚，1%的色粉配在一起，再加入一定量的水调成糊状，就可制成蚊香。

这个也可以，生产容易。

让欧洲人种花去。

收购干花，还可以生产一些香囊作为掩护。

---

eumenes 于 2016-12-12 13:57:56 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-12-12 13:33
>
> 这个也可以，生产容易。
>
> 让欧洲人种花去。
>
> 收购干花，还可以生产一些香囊作为掩护。 ...

这玩意无论使用效果还是产能恐怕都只是聊胜于无吧？

还是化工产品靠谱。

---

bulubuluxiaomox 于 2016-12-12 16:27:38 发表了：

> eumenes 发表于 2016-12-12 13:57
>
> 这玩意无论使用效果还是产能恐怕都只是聊胜于无吧？
>
> 还是化工产品靠谱。

现在很多驱蚊灭蚊药就是这个。效果要是差的话早就被淘汰了。

---

kkjjmmkjm 于 2016-12-12 16:35:58 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-12-12 16:27
>
> 现在很多驱蚊灭蚊药就是这个。效果要是差的话早就被淘汰了。

现代的多半是拟除虫菊酯，

有各种类型，要考虑毒杀性、击倒性等各种指标，

远不是天然菊酯可以比拟的。天然的只能起步的时候凑活着用，种植、收集还特别费钱，不划算。

---

zhuohuoz 于 2016-12-12 16:45:04 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2016-12-12 16:27
>
> 现在很多驱蚊灭蚊药就是这个。效果要是差的话早就被淘汰了。

现在驱蚊灭蚊的药没见着几个好使的。

除虫菊酯就是毒性小，效果不怎么样。

---

Brain1127 于 2016-12-12 16:45:19 发表了：

建议可以考虑移种和收购干花。。

天然的主要是种苗选育和等待生长成熟时间长。。

现代的貌似是已经经过层层优选筛出来的良种。。

作为多种手段中的一种，投入不多，备着不亏

---

叶子鱼 于 2016-12-12 21:35:39 发表了：

> 气持样 发表于 2016-12-12 12:49
>
> 这个是天然的啊，也好提取，溶于乙醇

不用去欧洲吧，波斯就是原产地

---

气持样 于 2016-12-12 22:23:14 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-12-12 16:45
>
> 现在驱蚊灭蚊的药没见着几个好使的。
>
> 除虫菊酯就是毒性小，效果不怎么样。
>
> ...

你要考虑现在的蚊子也是被驱蚊药优胜劣汰了许多代了，抵抗力肯定强

---

zhuohuoz 于 2016-12-12 22:29:51 发表了：

作为农作物种植有点不值。引进过来当城市绿化植物种街边墙角倒是不错，普通民众也能多一点小收入。

---

短毛老爷 于 2016-12-13 12:18:52 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-12-12 22:29
>
> 作为农作物种植有点不值。引进过来当城市绿化植物种街边墙角倒是不错，普通民众也能多一点小收入。
>
> ...

这个主意不错，除虫菊当绿化植物，蚊子都不敢来髡贼的地盘，髡贼倒行逆施，真真是天怒人怨！

---
